16歲日模宣布懷孕兼結婚引起網友質疑 「還沒18歲要怎麼結婚」

參加日本真人show節目《今天開始愛上你》的16歲女高中生重川茉彌是節目班底之一，節目屬當地網台AbemaTV的配對節目，16歲的重川茉彌是參加夏威夷篇的高中生模特兒。昨日（21日）重川茉彌在IG突然曬BB超聲波照片，並且宣佈懷孕8個月，這舉動震驚一眾網民。而經手人是她在節目上認識的17歲YouTuber男友前田俊。她透露二人上個月已經交往了一年，並且已經同居，同時決定6月和男友註冊結婚。

重川茉彌就讀高中二年班，現時還在求學階段，誰也沒有想到和17歲男友感情進展這麼快，因此引起日本網民討論。有人恭賀二人同時亦有批評，覺得年紀這樣年輕就當人父母真的合適嗎？「法律上沒問題嗎」、「還沒18歲要怎麼結婚」、「為什麼沒有做好避孕」、「高中會退學嗎？」不過據日本法律規定，當地女性的合法結婚年齡為16歲以上，男性則是18歲以上。

面對外界的質疑，作為男人應該要挺身而出交代事件。前田俊在Twitter長文回應外界的質疑：「剛知道懷孕時，老實說很不安害怕，但是茉彌也是一樣的。這是和茉彌之間製造的生命，我想好好地撫養他們。於是跟雙方家長溝通，做好承擔孩子和茉彌人生的責任，家長們也決定支持。」，最後強調：「日後會有很多的辛苦、會有意見不同時候，但是我仍會盡全力照顧茉彌和孩子。」

可能讀者會有疑問，二人發生性關係時候，他們的年齡是可以發生性行為嗎？在亞洲各地區的最低合法性交年齡依照各國的司法規定而不同，從12歲到21歲都有。詳細的性別區分也會依照法律規定而不同。合法性交年齡意旨為性交的雙方都必須大於這個年齡，不然有可能觸犯法定強姦。

而根據日本刑法規定，日本的最低合法性交年齡為13歲。

前田俊曬出和準老婆合照，親吻另一半孕肚，女方左手無名指已經戴上戒指。（Twitter：maeda__shun）

日本仔就正la…

少顛

希望唔會生左出黎冇耐又離婚又累左個細路啦

肺炎期間 日本少女懷孕潮

呢3張都係?
突然咁老既

條仔個樣咁老嘅

好想搞大佢

早知我都去參加下真人show

26？

個仔廿歲老母先36歲

反正咪又係生完俾屋企人湊
繼續中出生多幾個

wow

日本竟然有香港絕咗種嘅mk妹mk仔

好撚正

勁mk

果種青春期既感覺返哂黎

好想屌到呢班MK妹大哂肚呀

而根據日本刑法規定，日本的最低合法性交年齡為13歲

代表女方監護人唔告鳩男方？

Mk 本身就係抄日本
男抄牛郎頭
女抄短裙齊陰

睇twitter就知日本妹仲雞過港女

尋睌我日本Flatmate 都有講依單野
佢都話好surprise

啲指甲

好撚正…

屌，想去日本做愛16碎就咁正

連登仔：日本妹好正好pure好true，唔似港女十幾歲就玩爛fi-hi

臭G..好提子

咁撚正

日本停課 意外造成十幾歲小女生懷孕潮

部分正確
MK年代係興台風
狹義黎講MK係抄台灣

只不過台灣係抄日本

食屎啦 咁可愛既囡囡

今日狂推風化Post

咁似ig d mk妹

到時可以屌老母

諗起輝夜作者同人渣的本願作者合作個本新作
又係16歲偶像未婚懷孕

就好似唐代文化係日本保留得最好一樣

哩啲先正路
14,5歲開始就要屌閪啦
2幾咁撚老得港豬先J

其實唔好諗到日本男／女友咁好
淨係單新聞主角上嗰套今日好き已經一車車MK仔女

呢個先係

13歲

Ig:
女：mayaaa_124
男：maeda_shun

窮人生仔正仆街（日本人唔計）

年齡大佢一倍
但未拖過女仔的手

因為唔同人

其實有方法變成18歲
先係虛齡+1歲 再係佢生日就17歲之前幾日公佈佢都係16歲

我都想幫佢懷孕

條仔就正
中出16妹妹
巧撚提子

條友仔真係好鬼識食

幸福賓周

憤怒的葡萄

第一日知？
13歲無未成年人屌
成咗年就唔屌得

熱姑熱姑

佢唔係mk妹

放心 日本最多呢味

唔係依個啦

堂堂正正拍拖，堂堂正正中出，堂堂正正結婚嘅都雞
究竟喺連登仔心目中雞究竟係乜嘢存在

牛丸？

你上twitter睇下 東京啲女好多放晒line約炮 放自己啲相比毒撚玩顏射cls

睇左幾次都睇唔明

所有女人

老實講條仔咁靚仔
溝到靚女都無得怨

佢有讀寫障礙唔好介意

日本妹很早熟

日本d年齡限制好on9
13歲可以仆野 20歲先成年 先可以飲酒
最柒係20歲以下都受青少年法保護
好撚多1819歲 亂殺人都冇事

好厚妝啵

好想屌呀

只係傳到過嚟嘅日本妹靚啦，生得普通嘅都唔會流到過嚟啦

酒精對未成年嘅人嘅大腦係會造成傷害，仆嘢唔知

一定會引個仔啲同學仆

佢意思應該係
13-17歲同以互相扑野
但18以上可以以屌13歲個

咁冇人講依個係乜名

並且宣佈懷孕8個月

你都勁

呢個年代做日本仔根本就幸福，除咗買唔到樓 其他野完勝亞洲人 就算溝唔到㗎妹 比錢去風俗都係屌年青貌美既女，可能你會話香港都有援交妹玩（但好撚貴），重點係人地係平 係好撚平，去高質口爆店都係幾千至一萬yen 大阪玩JK,飛田都係萬幾yen

扑仆咩？

16歲咁撚正

個仔六十歲兩老邁向八十

碎你老母

兩位都唔明

好似d香港奉子成婚mk咁
教科書式婚姻

呢d婚姻通常好快玩完
多數係條mk仔玩厭左條女然後比人影到出面偷食
老婆幾靚都冇用，因為條仔呢個年紀一定未玩夠，又咁靚仔，大把女主動埋身，一定抵受唔誘惑

MK妹feel

大好前途...

靓女乜名？

又真係幾難忍既

Fuckmate

好似IU

個節目竟然有啲咁正嘅mk 妹
好想睇

連登仔:自己屌唔到嘅女人=雞

條仔係中出即飛樣

唔想講中，留名跟進

本身一直有留意開呢pair一直都覺得條仔中岀即飛樣
見佢地拍到成年覺得好surprise 因為佢地都算異地
一個東京一個大坂 又讀緊書 以為好快會散
但原來一齊3個月就搞大咗

係18歲以上唔可以屌13歲嗰個
13-17可以互相扑嘢。

條髮線係天靈蓋

肯定會

日本Mk

宜家先16,17
對足20年先36
咩都厭啦
真係一世到老咩

你係日本36碎都無得你屌

見識少局限咗我對差嘅想像力

係
打錯好多字

我都有睇開
abema咁多套戀愛真人show
呢對係咪第一對結婚

隻鮑一定好撚punk

少子化呀，日本妹生多個先好

同樣16歲

叫咩名

無陰都幾得人驚....
個頭線... 一瞓低...

一定係

啲人倒因為果根本好多香港文化都係參考（或者話抄）日韓文化

當年日本同而家韓國真係影響全世界

歐美有歐美既 style日韓又有日韓既 style
香港身為彈丸之地，冇自己style其實都算正常
不過上面啲人話估唔到日本保留左香港MK文化就真係得啖笑
明明所謂香港既MK文化就係學日本

係咪18以下，得到雙方家長同意下就可以結婚既法例，我好耐好耐以前好似聽過亞洲唔知邊到係有離個法例，不過真係太耐以前，唔記得了

亞洲好多地方都有
香港夠16有家人同意就得
日本就女要16 男要18

我都係 本身唔多睇好佢地諗住畢業後好大機會散
點知真係勁意外

條仔咁既樣 我覺得個女仔配唔上就真